其實點解Juan會譯哂做桑

Juan Mata 桑馬達、Juanfran 桑法蘭、十幾年前貝迪斯有個中堅叫Juanito，又係譯桑尼圖

胡安、侯安、關，甚至好似以前巴西個中堅咁，直接用英文譯祖安，都應該好過桑

有冇巴打知點解會變咗桑？
唯一諗到嘅原因係可能撈亂咗法文個個「Jean」

你識唔識西班牙文

咁點解james 唔係哈美斯

你跟邊個學西班牙文學到譯得出桑？

想學野

西班牙文J發H音, 讀hu-an
叫"胡安"應該仲貼切

唔識，但至少知道Juan嘅西班牙文唔係讀桑

關馬達係咪比較貼切

就咁叫馬達係咪比較貼切
仲夠親切

ON9仔出黎柒
JUAN係D人當英文讀先會變"桑"

我唔係想知Juan Mata中文點叫好
我係想知點解Juan會變桑

Btw平時都係就咁叫馬達

彎

其實似

其實有個地方叫 San Juan
中文就譯做聖胡安，都唔知邊個懶醒譯做桑

莊彎切

認真答
J silence
以h發音

利申: 唔識

係西班牙文J 直頭發H 音。另外有啲地方例如東歐，直頭唔會有J 音

胡安馬塔

叫早安馬達啦.

good morning mata

關

關馬達

正解。
關馬達最似
哈米洛迪古斯

讀彎